%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: básicos %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{cmap}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,brazilian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[top=3cm,bottom=3cm,right=2cm,left=2cm]{geometry}
%\usepackage[style=ieee,backend=biber,sorting=none]{biblatex}
%\addbibresource{tese.bib}
\usepackage[numbers,sort&compress]{natbib}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: links %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{url}
\usepackage{breakurl}
\usepackage{hyperref}
% FIXME Comente o pacote abaixo quando for concluir sua defesa e for entregar a
% versão final.
% \usepackage{showkeys}
%\newcommand{\visiblelbl}[1]{\label{#1}{\color{red}{#1}}}
\newcommand{\visiblelbl}[1]{\label{#1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: ams %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{breqn}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: tabelas %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: cores %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: figuras %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.8}
\usetikzlibrary{fit,shapes,arrows}
\usepackage{wrapfig}
\tikzstyle{decision} = [diamond,draw,aspect=3,text width=12em,text badly centered, node
  distance=3cm, inner sep=0pt,minimum height=2em]
\tikzstyle{block} = [rectangle,draw,text width=10em, text centered, minimum
  height=3em]
\tikzstyle{start} = [rectangle, draw, rounded corners]
\tikzstyle{line} = [draw,-latex']
\newcommand{\algstart}[2][Início]{
\node[start,above of=#2,node distance=4em] (start) { #1 };
\path[line] (start) -- (#2);}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: algoritmos %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\usepackage{algpseudocode}
%\usepackage{algorithmic}
\usepackage[chapter]{algorithm}
\floatname{algorithm}{Algoritmo}
\renewcommand{\listalgorithmname}{Lista de Algoritmos}
\algrenewcommand\algorithmicwhile{\textbf{Enquanto}}
\algrenewcommand\algorithmicdo{\textbf{Faça}}
\algrenewcommand\algorithmicend{\textbf{Fim do}}
\algrenewcommand\algorithmicif{\textbf{Se}}
\algrenewcommand\algorithmicelse{\textbf{Senão}}
\algrenewcommand\algorithmicthen{\textbf{Então}}
\algrenewtext{ElseIf}{\algorithmicelse, \algorithmicif}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: códigos %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\usepackage{textcomp}
\usepackage{listings}
\renewcommand\lstlistingname{Código}
\renewcommand\lstlistlistingname{Lista de Códigos}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: index %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\usepackage{makeidx}
\makeindex


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Pacotes: fontes %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\usepackage{lmodern} \normalfont
\DeclareFontShape{T1}{lmr}{bx}{sc} { <-> ssub * cmr/bx/sc }{}
\usepackage{mathrsfs}


% TODO Inserir pacotes adicionais aqui.
\usepackage[Lenny]{fncychap}
\usepackage{float}
\usepackage{sidecap}
\usepackage{caption}
\usetikzlibrary{patterns}
%\usetikzlibrary{external}
%\tikzexternalize[prefix=tikz/]
\usepackage{longtable}

\usepackage{etoolbox}
